<?xml version="1.0"?>  
<Questions>
	<Question Id="1">
		<QuestionText>Comment s'appelle M. Salotti ?</QuestionText>
		<ImageName>JMS.jpg</ImageName>
		<Answers>
			<A>Michel</A>
			<B>Jean-Marc</B>
			<C>Denis</C>
			<D>Jacques</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>B</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>1</Points>
	</Question>
	
	<Question Id="2">
		<QuestionText>En considérant le graphe représenté ci-dessous, déterminer la bonne matrice d’adjacence. </QuestionText>
		<ImageName>graphe.jpg</ImageName>
		<Answers>
			<A>Q2R1.jpg</A>
			<B>Q2R2.jpg</B>
			<C>Q2R3.jpg</C>
			<D>Q2R4.jpg</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>C</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>2</Points>
	</Question>	
	
	<Question Id="3">
		<QuestionText>Quelle est la différence entre l’algorithme de Dijkstra et l’algorithme A*?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>La vitesse de calcul</A>
			<B>La stratégie de classement des noeuds</B>
			<C>La complexité de l’algorithme</C>
			<D>La prise en compte d’informations de haut niveau</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>B</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>2</Points>
	</Question>	
	
	<Question Id="4">
		<QuestionText>De quelle façon l’algorithme de Dijkstra explore-t-il l’ensemble des solutions?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>Linéaire</A>
			<B>Radiale</B>
			<C>Cas par cas</C>
			<D>Simulation</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>B</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>1</Points>
	</Question>	
	
	<Question Id="5">
		<QuestionText>Qu’est-ce qu’une IA faible ne peut obtenir ?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>Une vitesse de calcul très rapide</A>
			<B>Une conscience propre</B>
			<C>La possibilité de se modifier</C>
			<D>La réponse D</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>B</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>1</Points>
	</Question>	
		
	<Question Id="6">
		<QuestionText>Le parcours en profondeur d'un arbre binaire correspond à un fonctionnement de :</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>File (First In First Out)</A>
			<B>Pile (Last In Last Out)</B>
			<C>Liste chaînée</C>
			<D>Cela dépend</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>B</GoodAnswer>
		<Explanation>Dans le cas du parcours en profondeur, on va appeler récursivement la procédure avec les fils gauche et droit avant de passer à la suite. Le premier appel terminé de la procédure sera donc pour une feuille, et le dernier pour la racine : on a bien un comportement en First In (la racine) Last Out. C'est le parcours en largeur qui a un comportement de file.</Explanation>
		<Points>2</Points>
	</Question>		
	
	<Question Id="7">
		<QuestionText>Dans quel contexte va-t-on utiliser un algorithme MinMax?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>Pour déterminer la liste des coups possibles à partir d’un état donné</A>
			<B>Pour exécuter le meilleur coup possible</B>
			<C>Pour déterminer le chemin le plus court entre deux points</C>
			<D>Pour déterminer les deux extrêmes d’une plage de données</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>A</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>2</Points>
	</Question>		
	
	<Question Id="8">
		<QuestionText>Parmi les 4 grandes fonctions des robots, on retrouve la locomotion , la manipulation et la perception. Quelle est la dernière?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>Action</A>
			<B>Réflexion</B>
			<C>Décision</C>
			<D>L'autonomie</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>C</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>1</Points>
	</Question>	
		

	<Question Id="9">
		<QuestionText>Soit G un graphe orienté non valué (les arcs ne possèdent pas de poids), quasi complet, dont on cherche à parcourir les noeuds pour les énumérer. Quelle est la meilleure représentation possible des arcs de G ?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>Une matrice</A>
			<B>Une table de listes de successeurs pour chaque noeud</B>
			<C>Une liste chaînée</C>
			<D>Un tas</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>A</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>3</Points>
	</Question>	
		
	<Question Id="10">
		<QuestionText>Quelle est la principale différence entre les méthodes MinMax et AlphaBeta ?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>L’algo MinMax est beaucoup plus rapide</A>
			<B>L’algo AlphaBeta évite le développement de branches inutiles</B>
			<C>L’algo AlphaBeta ne prend pas en compte un jeu optimal de l’adversaire</C>
			<D>L’algo MinMax ne permet pas d’obtenir un résultat aussi précis qu’avec AlphaBeta</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>B</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>2</Points>
	</Question>	
		
	<Question Id="11">
		<QuestionText>L’algorithme de Dijkstra permet de calculer des plus courts chemins dans un graphe pondéré. Laquelle des conditions suivantes doit être vérifiée pour qu’il fonctionne ?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>Le graphe doit être sans cycles</A>
			<B>Tous les poids doivent être non-nuls</B>
			<C>Le graphe doit être orienté</C>
			<D>Tous les poids doivent être différents</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>C</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>2</Points>
	</Question>	
	
	<Question Id="12">
		<QuestionText>Quel type d’algorithme permet de calculer le chemin le plus court entre 2 points?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>Dijkstra</A>
			<B>MinMax</B>
			<C>AlphaBeta</C>
			<D>Génétique</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>A</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>1</Points>
	</Question>	
	
	<Question Id="13">
		<QuestionText>Un robot peut se déplacer horizontalement en avant, en arrière et est capable d’effectuer des rotations sur lui même. De combien de degrés de liberté dispose-t-il?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>1</A>
			<B>2</B>
			<C>3</C>
			<D>4</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>B</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>2</Points>
	</Question>	
		
	<Question Id="14">
		<QuestionText>Un servo-moteur est composé de 3 éléments indispensables. Lesquels ?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>Un moteur électrique / une batterie / un servocontrôleur</A>
			<B>Un servocontrôleur / un moteur électrique / un asservissement</B>
			<C>Un capteur / un moteur électrique / un servocontrôleur</C>
			<D>Un moteur électrique / un potentiomètre / un asservissement</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>D</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>3</Points>
	</Question>	
	
	<Question Id="15">
		<QuestionText>A quelle fin peut-on utiliser un algorithme génétique?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>Pour résoudre un problème d’optimisation relativement rapidement</A>
			<B>Pour effectuer des calculs sur l’évolution des espèces</B>
			<C>Pour mesurer l’efficacité d’une méthode</C>
			<D>Pour déterminer les actions possibles à partir d’un état donné.</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>A</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>2</Points>
	</Question>	
		
	<Question Id="16">
		<QuestionText>Règles : Chacun son tour, un joueur pose un pion dans sa colonne But du jeu : aligner 4 pions de sa couleur. C’est aux rouges de jouer. Il ne reste plus que des cases libres dans les colonnes 5, 6 et 7. Proposez une méthode d’évaluation et appliquez à la main l’algorithme MinMax pour déterminer le meilleur coup en profondeur 3 pour les rouges (coup rouge, coup jaune, coup rouge).
		</QuestionText>
		<ImageName>Puissance4.jpg</ImageName>
		<Answers>
			<A>Q16R1.jpg</A>
			<B>Q16R2.jpg</B>
			<C>Q16R3.jpg</C>
			<D>Q16R4.jpg</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>A</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>3</Points>
	</Question>	
	
	<Question Id="17">
		<QuestionText>Parmi les réponses proposées, laquelle va causer une grande difficulté 
		dans l'analyse de texte pour répondre à une question?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>Le texte comprend de la ponctuation.</A>
			<B>Le texte contient des noms propres peu communs voire inventés.</B>
			<C>L'information n'est pas structurée dans une BDD.</C>
			<D>La réponse ne se trouve pas directement dans la question.</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>C</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>2</Points>
	</Question>	
	
	<Question Id="18">
		<QuestionText>Laquelle de ces propositions correspond à une des spécificités des problèmes CSP?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>Une seule variable est à affecter pour obtenir les successeurs d'état.</A>
			<B>La stratégie de sélection de la variable à affecter est de prendre la moins contrainte d'abord.</B>
			<C>La solution à profondeur fixe est différente du nombre de variables à affecter.</C>
			<D>A l'état final, les variables sont stockées pour être réutilisées.</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>A</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>3</Points>
	</Question>	
		
	<Question Id="19">
		<QuestionText>Dans un problème de satisfaction de contraintes, qu'est ce qu'un problème dit "consistant"?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>Un problème vraiment difficile à résoudre</A>
			<B>Une affectation des variables du problèmes vérifie toutes les contraintes.</B>
			<C>Si l’ensemble des variables du problème est infini.</C>
			<D>Il n’existe qu’une seule contrainte associée aux variables .</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>B</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>3</Points>
	</Question>	
	
	<Question Id="20">
		<QuestionText>Sous Wordnet, le mot chien est un ... du mot Carlin. (Compléter la phrase avec le mot qui convient)</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>hyponyme</A>
			<B>hypernyme</B>
			<C>meronyme</C>
			<D>holonyme</D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>B</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>1</Points>
	</Question>	
		
	<Question Id="21">
		<QuestionText>Qu’est-ce que Wordnet ?</QuestionText>
		<ImageName></ImageName>
		<Answers>
			<A>Une BDD lexicale pour l’anglais.</A>
			<B>Une BDD lexicale pour l’anglais, contenant une liste de synonymes.</B>
			<C>Une BDD lexicale pour l’anglais, contenant une liste de synonymes et une ontologie pour les relations entre les mots.</C>
			<D>Une BDD lexicale pour l’anglais, contenant une liste de synonymes , une ontologie pour les relations entre les mots et une liste des différentes conjugaisons de verbes. </D>
		</Answers>
		<GoodAnswer>C</GoodAnswer>
		<Explanation></Explanation>
		<Points>2</Points>
	</Question>	
	
</Questions>